daddy打既係心戰😎😎 問你地怕未

當摩連奴在季初入主曼聯後，簽下當時已34歲的伊巴謙莫域，很多人都對這個決定抱有懷疑，不過在大半個球季過後，伊巴不僅成為了隊中的主力射手，更在曼聯今季所奪兩項錦標中，發揮了決定性的作用，所有疑慮早已一掃而空。

伊巴行走各大聯賽多年，好波人所共見，他和摩連奴曾在國際米蘭共事，但摩佬卻指出，他看中伊巴並非只為他的球技，而是賞識他有超凡的個性，以及在更衣室中有強大的感染力，有條件成為隊中的新領袖，並且幫到年輕一輩的球員更快成長。

「你必須適應球隊的現實狀況，適應球隊的需要和要求，這就叫做有智慧。最重要的是在隊中製造和諧和互愛的關係，打出穩定的局面。

曼聯已經沒有傑斯、史高斯或堅尼這些個性出眾的人物了。朗尼和卡域克是那一代人中餘下最後的臉孔，一支新隊伍是要適應的，所以我簽伊巴進來是很重要的，在這裡，他不是英格蘭人，不懂這球會的文化，但他有的個性和特質，遠非只是一個球員那麼簡單。」

摩連奴認為球賽不僅只是技術和戰術的較量，也是打「心戰」。「心戰遊戲，就是要試圖用傳媒來操控別人的心理，製造某種狀態的思維，但要有一支很有個性的團隊，能承擔得起這些輿論壓力，才能發揮最大效用。」

曼聯近期打入了歐霸的八強，聯賽升上了第五位，能否爭取到來季一個歐聯席位，就真要看看摩連奴、伊巴和一眾隊員的個性夠不夠強了！

來源：

打撚咗大半季，終於擺脫到第六

心戰
識條春咩你